德國巴斯夫台灣分公司6主管涉洩漏機密技術於陸企

巴斯夫在台分公司6名高階主管涉竊製造電子級氨水的高階技術，再技術移轉給中國大陸的同業競爭公司。圖為巴斯夫彰化廠外觀。（

（中央社記者黃麗芸、潘智義台北7日電）刑事局接獲檢舉，國際化學公司巴斯夫在台子公司6名現任、離職高階主管涉竊取電子級製程等營業秘密，技術移轉給對岸同業競爭公司，技術市值估達一億歐元，全案依法送辦。

刑事局今天舉行「半導體原料供應商國際知名化工公司在台子公司高階主管涉嫌洩漏營業秘密牟利案」記者會，偵查第七大隊第一隊隊長呂松浩表示，去年初接獲檢舉情資指稱國際知名化學公司巴斯夫在台子公司有高階主管疑涉竊取營業秘密給中國大陸同業競爭公司。

資料顯示，巴斯夫的營運模式主要是向台灣電子級化學品生產商購買高純度化學原料，利用其專有技術與製程進行純化，再將產品販售給國內外知名半導體公司，其化工技術領先業界且獨步全球，能製造符合半導體公司所需的高純度電子級化學品（硫酸、氨水）材料規格與配方，包括台積電、聯發科等知名企業都是合作客戶。

刑事局7日在台北舉行記者會，說明國際化工公司巴斯夫在台子公司6名現任、離職高階主管涉竊取電子級製程等營業秘密，技術移轉給對岸同業競爭公司相關案情，現場並陳列所查扣贓證物，全案已依法送辦。中央社記者黃麗芸攝

經報請桃園地檢署檢察官指揮，警方從巴斯夫在台子公司內、外部展開蒐證，發現全案起源於中國大陸競爭同業公司為搶食國際知名半導體公司生意，計劃在大陸江蘇省鎮江市設立與巴斯夫同等級的電子級化學工廠，先於民國106年以月薪9萬元人民幣（約合新台幣41萬餘元）吸收巴斯夫桃園觀音廠的56歲林姓退休廠長。

隨後，再由林姓退休廠長陸續挖角巴斯夫負責工程、生產部門的數名工程師，眾人先後離職再加入新團隊，同時和仍任職巴斯夫並負責建廠的黃姓高階主管裡應外合，陸續盜取洩漏巴斯夫電子級化學品的關鍵技術與製程，以技術移轉和參與營運方式，與大陸競爭同業公司簽訂合作模式，謀取鉅額不法利益。

經長期偵蒐，警方於去年10、11月確切掌握不法事證，查獲涉案6名現職、離職巴斯夫高階主管的境外帳戶，內有陸企所支付的新台幣4000餘萬元款項，全案事成酬勞則高達新台幣2億元。

警方趁5名涉案工程師跨年返台同歡之際，一舉將他們和黃姓高階主管逮捕，已知巴斯夫電子級化學品的關鍵技術與製程設計圖已交付陸企，技術市值估達一億歐元（約新台幣35.2億元），全案依涉嫌違反營業秘密法送辦。

巴斯夫台灣公司今發布新聞稿指出，獲悉台灣巴斯夫一名員工因涉嫌侵害智慧財產權接受刑事警察局調查，這名員工已暫時停止執行職務。

巴斯夫台灣公司表示，已立即採取措施配合檢調單位調查以及保護相關資訊。巴斯夫致力於投資和保護研發的智慧財產權以及巴斯夫與客戶的生產技術。為此，建立了相關系統與政策將風險降至最低。鑒於事件的發生，將進一步強化資訊保護系統。

德國巴斯夫集團是全球最大的化工公司，以全新方式創造化學新作用，產品類別包括化學品、特性產品、功能性材料與解決方案、農業解決方案、石油與天然氣等領域，在全球80多個國家都擁有生產基地。（編輯：李亨山）

刑事局偵查第七大隊第一隊隊長呂松浩（圖）7日在記者會中表示，國際化工公司巴斯夫在台子公司6名現任、離職高階主管涉竊取電子級製程等營業秘密，技術移轉給對岸同業競爭公司，全案已依法送辦。中央社記者黃麗芸攝